【義士須知】勿信保險Agent狗亂填Claim Form

好多義士受傷，食哂催淚彈、水劑，撤退仆親跌親，甚至比狗射傷

我睇到有啲Post都有巴打問保險Claim唔Claim到，但係無咩回應。但嘔心就係Facebook彈好多Agent狗share保險比較網站、產品條款出嚟發災難財食人血饅頭，叫人「搵下佢」問下點同醫生講傷勢、點講事後經過，點去Claim錢。

我屌你老母啦！Shaco Chau

間間公司唔同產品都有唔同Exclusion，唔係到深究。但保險最基本原則就係最高誠信，不論投保、索償都要提供所有正確無誤資料。

以前有一單案例 HKSAR v Man Choi Wai DCCC572/13
新聞Link
因為老母填Claim form虛構女兒去世前一日行程，被Claim Department發現報警，告入欺詐。

識開單唔係大哂，唔好以為考到個IIQE Paper 1,2,3就真係當自己係專業人士先得。

個原理好簡單，不保事項最多係Reject Claim。虛假陳述係刑事同可能被保險公司踢單。

歡迎其他真行家（Back office同事或專業既Agent/Broker)甚至係醫務人員、法律人員比下意見。

最重要，香港加油

印象中暴動好似不受保

無錯，其實好多產品都係不保事項。有行家話有得加Rider，但未必適用係醫療單。

General Insurance 有項Strikes, Riots and Civil Commotions Clause，可以加上去。不過始終係Commercial既範疇。

至於Group Medical，就睇Broker有無能力fight到落呢個clause。

高質post 有良心行家

有義士想問點claim 可以搵我睇保單

利申：宏字頭

嗰條Shaco Chau都係你間公司
Anyway, 做Agent最緊要合法地幫個客，唔係做啲on9嘢，教埋啲乜柒嘢通渠

我建議暫時停止所有不合作運動

實有仆街厄人

Pish

呃人賣單最多買錯Cover 教人虛報claim係刑事要上身

有無人識佢 介紹義士搵佢

推

最憎仆街抽呢啲水

pushhhh

幫你做生意呀

香港警察 社會垃圾
底層散仔毅進弱智仔
就算大學學歷都係垃圾科，無得揀先去做警犬嘅廢柴，蛇鼠一窩

唔好為咗嗰少少錢去試claim保險，陣間賠了夫人又折兵

其實claim保險係無問題

受傷原因理論上都係任病人up，因為真係考證唔到，你擦損隻腳，邊個知你係比狗追跌倒，定踢波整親？

保險公司亦都唔會查，亦查唔到

保險form有部分係醫生填，醫生都係信病人講野，唔通醫生自己查你有無去過金鐘咩

但係虛報的確有機會影響日後索償

假設，有朝一日政府宣佈警察鎮壓係唔合法，會賠償比示威者，咁你就無左個索償既權利啦

但有可能咩？

anyway , 睇醫生唔使講病情外既事

唔係唔會查，而家係notice到有false既可能性就會調查。
最頂個法庭案例係支那發生都查到，何況香港

首先考慮下成本問題

當你擦傷去睇醫生洗傷口，claim 保險公司1000蚊
保險公司會唔會因為個咁細既金額特登開file查你？

第二係查證問題

假若保險公司真係查，佢點樣查你整親果日係去示威定去踢波？ 查你八達通紀錄？ 電話GPS location ? 街邊cctv? 定逐張新聞相搵你個樣？ 除非佢有警察重案組既查案能力，否則點搵？

保險公司有唔同既Philosophy，如果有false claim既可能性，有公司的確會不計成本去查，因為要懲罰虛報。

另外，有懷疑虛報case係會上報黑警調查

非本人代覆post
利申返先識左個朋友差唔多十年 絕對唔係勢利人兼識關心朋友 上面post左電話 我相信如果你係想正當同佢討論你會發現係同路人
但希望玩電話既都冷靜小小